今約見管理層談判 拒國泰辣約 工會議決抗爭

節錄

今約見管理層談判
拒國泰辣約 工會議決抗爭

【本報訊】國泰航空大裁員後，進一步脅迫倖存的員工下周三或之前接受「奴隸制」新合約，國泰工會昨午在東涌一酒店召開緊急會員大會，360名員工出席，大會議決支持工會採取集體行動，要求管理層回應工會申訴。另外，國泰為迫令員工簽新約，決定所有拒簽的員工一律列入黑名單，終身喪失一切機票優惠資格。有議員批評國泰手段離譜，指員工是裁員受害者，被列入黑名單做法不公平。

■國泰空中服務員工會昨召開緊急大會，有360名會員參與，大部份人穿白衣到場。

國泰空中服務員工會昨午召開緊急會員大會，有360名會員參與，大部份人穿白衣到場。受場地及限聚令影響，大會分五場舉行，百多名未能入場的員工在酒店外聚集聲援，數名保安員在場戒備。

■工會指今日再約見國泰管理層，提出四項要求。

員工開會「講到喊」

國泰空中服務員工會內務副主席孫德妍在會後表示，會員非常激動，「有人講到喊」，簽約期限已迫在眉睫，行動一定要快，「會員一致表示會支持工會發起嘅任何行動，即使今晚凌晨就出嚟都肯」，工會正慎重考慮所有可行方案，正就申請禁制令諮詢法律意見，現時不排除任何可能性。

孫表示，工會今日再約見國泰管理層，提出四項要求，包。。。。。。。。

任職空勤人員六年半的羅小姐指，在新合約下，薪酬計算取消「多勞多得」機制，。。。。。。。。。

員工更不滿國泰用終身剝奪機票優惠的手段，脅迫她們簽新約。根據現時福利政策，員工的直系親屬可享有機票優惠，。。。。。。。。。。

■國泰上周宣佈削減8,500個職位，倖存的員工須重新簽約。

拒簽約者列黑名單

公民黨立法會議員譚文豪批評，國泰員工是裁員受害者，並非因為本身過失而被炒，拒簽約員工各有本身原因，批評國泰不分青紅皂白列入黑名單的做法非常不合理及不公平。

國泰空中服務員工會主席王思敏表示，管理層對新合約的細節解讀朝令夕改。。。。。。。。。。

國泰早前表明不會就新合約與工會談判。任職空勤人員九年。。。。。。。。。。

真心覺得慘。
最慘係就算工業行動都唔會怕你。。
根本就無得飛

簽幾耐約先 騎牛搵馬先啦一係

又可以寫入教科書
之前有籌碼個時唔show hand
宜家冇籌碼先黎喊苦喊忽
港豬總是要犯上同一個錯誤

Support 工會

根本冇得揀，唔需要咁多人

會唔會係政府唔干預佢重組，但條件係打壓工會?

希望唔好好似班醫護咁轉過頭就成班無間道投票復工啦

講真都汁啦
唔炒都拜神啦

我唔理
我要高層陪住一齊死

老實講，依家都冇得飛，邊有收入啫。
除非你想食埋高層啲糧啫，但係人地會炒你先咯

根本就係食住個勢明知個市差，份約點閪你地都焗簽
過多兩年個市好返，佢人工唔加，工會又罷工，管理層一定拎返呢份約出嚟講，懶係有合約精神，但其實係唔公平

其實成班員工應該要係個市好既時候，玩大佢，迫到佢跪，依家個市差，公司管理層食住上根本唔會留情面

留喺度都唔會有好日子過
Anyway, 我以後無論長短程都唔會搭国泰

當初上年清算前線唔出聲其實呢個工會已經等於無牙老虎，肯撚定俾國泰食撚硬

有航班個時先有工業行動優勢...

再嘈全部blacklist, 唔請返

777 政權唔係注資左200億架咩~

唔好成日拉埋嚟講啦，根本無關係。

今時今日你睇吓全世界有幾多個航空公司工會有bargaining power

所以以市好咪唔郁住囉

全部一齊辭工等佢停止營運,不過睇死你地唔肯
然後一個二個含淚硬食

其實係，而家根本用唔哂d人，可以話係員工需要公司多過公司需要員工。因航真係有本錢玩大佢成批人唔要都隨時仲有人手剩

佢都唔知幾想，依家客機飛一班輸一班

機師本身已經有幾百人係新合約，加上駐海外嘅機師，同埋嗰堆無鄉下返嘅南非佬同陀地實會簽，佢只要冧掂747嗰班人已經搞掂成年嘅營運

機尾嘅話更加，客機飛一班輸一班，你哋唔簽嘅佢就cut機仲開心

其實咪唔簽就算
依家全世界航空業無兩三年都唔會回復正常
無晒99％航班 你工業行動有咩用
依家係成個行業都比人炒
就算留返低 最小兩三年都食底薪有咩用
不如轉行
到佢回復正常佢地一定會搶人
你地搵錢大多數都係依賴走水貨姐

唔妥協 就要企硬

而家咁睇
其實裁員走仲SO
仲有筆錢比你走, 起碼比照成半年~10個月你去搵工都仲有得諗
而家唔走變左奴隸工

沙士經驗所得係千祈唔好相信老闆所講共渡難關，減完人工之後回復正常又話之前蝕好多加唔到，之後幾%幾%咁加。

英航？中華航空？
點會無關係？Bargaining power唔係一時三刻有，你以為平時唔出聲呢個時候會有牙力呀？

依家全世界航空都冧晒檔。

維珍澳洲賣盤工會夠嘈到拆天，有用咩，你唔做囉，出面大把人俾佢選擇。

澳洲abc早個星期先做咗個短segment講無咗份工嘅機師同空中服務員去咗做乜，講咗個787嘅機長，飛咗30年依家去做救護員。個50幾歲嘅空中服務員就去咗做看護照顧老人家。全世界個個都係咁㗎啦

依家係講緊爭取合約平等問題wo，經濟唔好要裁員係另一個topic，你似乎搞錯重點

其實應該轉行
等好景先做番
個市唔好俾人湯係好麻煩
一來一回又番番SRAS 果時咁
新人入職已經高人工過你
點都追唔番

老老實實咁嘅約肯留，仲有咩尊嚴，
轉工好過啦

人多就係籌碼，所有人擺晒工唔番工既話，分分鐘高層想入office開個會都難

我無論幾時都支持工業行動，但應出聲應行動就要做，唔係去到最後一步先講，一切都太遲啦

就係因為經濟唔好佢就係睇住嚟食

你支持無用，問題係因航今日係承受得起幾千人唔返工而又影響唔到幾多人

問題就係呢度，點解英航/中華航空又做到？
其實一切都係出於自己

exavtly 要等等番航空業回復正常，國泰先會買你怕
依家一半人罷工國泰都唔驚你，最好你看己罷工，順做炒多幾千人

咪係，cut 鐘2010年就propose, 結果一直都搞唔成，就係武肺先有機會cut 你鐘改 term 你都無得 say

英航做到乜？英航係玩到要脅炒晒全部人呀，最後推咗幾百個勇士出嚟自己走加全民減薪

其實好慘. 宜家你做乜公司都唔會怕你

就算你公會動員8成人以上唔簽

淨低既簽晒佢都夠人用

唔夠人佢再出post低價請人都大把人仆去做

港龍岩岩先流左幾千個同行出黎

真係唔怕冇人用

唔簽又要諗下自己出到黎可能工都揾唔到

不過因航膠層同黨鐵/香港大學s啲高層一樣咁撚垃圾

釋出善意。

即係全部人打份工諗住過世，根本無諗過上進。

問題係依家生意唔好，點養人?唔轉約就炒，唔係只有執粒

雖然認同被剝削要企出黎，不過問題係而家航空業罷工好似冇殺傷力

完全郁殺傷力，佢地理智啲啦，國泰都就沉，坐係一隻沉緊既船仲唔捨得放低幾兩落海，咪盞死快啲，俾你搞到好啲福利又點？太古唔甄，最終又咪揾政府/中資埋單賣盤，唔好又俾我講中

食完肥雞

再翻兜

無得飛 = 罷工 都唔怕你
跟本無生意 可見之後的6個月全歐洲都唔洗飛
正所謂 你大我呀.jpg

你的理論係
做得 旅遊 會展 酒店 的人 全部都係唔上進的人
成日諗住做到退休

打得空中服務員呢份工想有幾上進

抵撚死

連登仔：罷工啦 今次仲唔罷工？

公司理撚得你個公會

港豬奴隸思想根深蒂固，談判係要雙方用對等態度討價還價，唔係貶低自己求人哋「開恩」份約當你奴隸都淨係話「唔公平」，而唔係不知所謂/橫蠻無理講數還講數，唔好得罪老闆？咁卑微嘅姿態可以傾到啲咩番嚟同泛民唔好激嬲共匪有咩分別

平時拎班客做人質咪有牙力，而家人質走晒仲講條春咩

有工會就贏 國泰高層一定驚到震

唔係我唔支持佢地，但我覺得好多員工會為左張優惠機票而屈服簽約

出面個市大家都捱緊，可能你係呢度搵3萬4萬，出面最多畀2萬你，新約已經令你隨時搵得少過外面，但仲唔肯反抗既人我真係諗唔出唔係為機票都唔知做乜唔反抗囉。

推

份新約又唔關office員工事 點會陪你罷

依家航空業咁樣 你罷工都無用
班空姐係咪真係願意抗爭唔到就辭職？
勝算唔大 依家似係班空姐要跪求份工多d

子華神：成個行業俾人炒，結構性轉型

唔明點解講到唔可以轉工咁
過二年行業好返咪轉工走人lor

“奴”工署 又食緊花生

Quit 啦飛機撚
你間公司要重整，你個公會根本無作用。一定有人會簽新合約
無就求奇搵個更抵人工做，大把人肯做

勞工處、羅致光

但復工唔係所謂散水撚副主席煽動 係幾千票過半數嘅決定

唉 唔夠瞓
睇錯泰國辣妹
我出返去先

本身都唔洗返工

應該炒幾個高層祭旗啦
唔係炒期油洗咩蝕咁多

有時真喺無法，無得飛、我唔通燒錢去維持住間公司咩......

希望國泰工會傾返個合理Ｄ既合約。

點解工會唔傾集體辭職可能性

魚死網破.

寧為玉碎, 不作瓦全.

其實航空業嘅高人工係因為歷史因素，今次疫情令到航空業人工大落，估計一去不返

戇鳩
而家個時勢就係講緊你bargaining power勁過包龍星都無用

今鋪真係一縮輸成世

支持按章工作

集體拒簽啦，等高層嚇到鼻哥窿都冇肉

而家航空公司真係唔驚你攬炒

btw，平時工會咁撚惡，仲唔趁機玩你咩

其實工會都知談判冇結果啦，但又要做戲比會員睇，咪上去同高層吹下水一起打下機，出黎就扮盡力左

同大陸公司講數
炒曬你班成日搞工運既人
再請返啲大陸空姐
連復飛既機會都無埋

有籌碼去傾果陣唔做
依家用咩去同人拗？

支持工會，如果所有腦細個個有樣學樣打工仔咪仆街

宜家個問題係國泰根本冇收入

支持你做，我食花生，不過睇死你哋極速衰收尾

其實講明呢張係temp contract
係年半或者肺炎復飛番70％個時再考慮轉番同舊約相近咁算
咁好黎好去咪算
一係就5月炒撚晒唔駛番

煩

你都戇鳩
因航想cut筆直想咗好撚耐啦
咁難得有機會㩒住嚟搶點會比你返到轉頭

仲要管理層減薪減到2021，員工就永久，個食相難睇到呢

唔復工你養佢？呢場仗輸緊冇得打。

一息尚存

完全反映香港老細有幾賤。同情員工但無得打！

好彩當初炒左施安娜，唔洗對住CLS老闆同港豬員工

push

管理層就可以寫明減薪到2021年
如果係Temp contract點解唔寫明去到幾時?

我咪講點解唔叫呢個做temp contract
咁樣借機永久cut 同減野真係好仆街
真係好香港精神

等同香港97前有碼唔爭取獨立，20年後先黎努力

工會係談判桌上既姿態應該係，你真係迫我簽份on9約，我地就係可以復飛既時候先擺工
到時人人報復式旅行，間間旅空公司搶生意，鬥快回氣既時候先大擺工，咁先夠力
個個月都有出糧日，唔怕到時洩咗道氣搞唔成
咁樣同管理層傾，惡過你e+做任何野

問題係間公司根本無野撈
走去開天索價落地都唔會還到錢

你一講完直接炒撚晒去算啦

老實講，國泰就係想一次過炒哂，基於所謂社會責任先叫炒住部份人先，工會有工業行動都唔會郁到國泰，因為根本冇生意

結論，工會今次冇乜bargaining power

市好d返工狗又懶 知足咁款
但明明自己享受唔到個市好景既優勢
市好飛多幾轉就當賺多左 但明明可以賺更多
反而錯失機會
收皮個時先同人背水一戰 有咩著數
而家大家殘到咁，何必仲留戀住呢份工
搵過份啦唉

不過點都好 我都支持工會
希望日後做得更好

其實國泰工會已經係香港為數唔多有口力有動員既工會，連佢地都搞到咁，出面只會更差，講到尾香港根本冇勞工福利

如果1984/1989果陣做，就唔使淪落到咁既死樣

多囡ok

事實上係依家個市真係唔好，有一部分人有壓力唔想轉工/ 搵工，寧願低人工D做住先，有好路數先考慮走
變左呢班人阻住左工會活動，只要夠團結人數夠多，其實可以令到成間公司運作唔到，佢又請唔到人，到時開返關睇下邊個求邊個? 到時3雞請掃地阿姐佢都要俾

係，最少有國際支持，綁住英國佬，點知成班因為搵快錢，仲送錢上去開廠

Support Bonnie~!

班機師空姐根本好多都overpaid
商業上嚟講炒佢哋真係無可避免

可唔可以自薦做，有得周圍飛我唔收人工都得

國泰裁員：資方企硬拒延長簽約死線 稱數千機組人員已簽新約

工會贏咗未?

而定既時勢佢唔怕你辭哂

可能成個工會已經被炒
所以國泰根本唔理佢哋

前線係condom 每年一車車新女喇 訓練成本又唔貴

飛機都無得飛，錢都無得賺，仲想點

我係大古就賣左佢算

不如叫員工去考管理層啦

有得飛個陣 有無呢份約？

宜家因為無得飛 所以逼人減人工 但個point係
點解份約係permanent 而唔係答應員工情況好轉就改返舊約既conditions？

發覺呢個post都幾多未來人

咁多早知 or 之前就應該點點點

人地都就執 你仲同人要求無生意都唔可以減人工

答應都冇用，到時情況好唔好轉都係高層講哂

其實應該等時勢好番先

但係高層淨係減一年，班細就永久減四成

其實佢蝕到入骨嘅話有得飛都唔會復原得咁快
有排謝皮

有本事可以去做高層咪淨係減一年人工

點解班高層無能就要班細去受先? 777做錯野就要小市民去受? 你係咪叫人有本事就去做特首?

擺明睇住你班友黎食
無其他工作經驗/特殊技能/專業既crew根本出到黎淨係做到普通低層工作
根本就係staff需要份工多過公司需要staff

國泰炒左5000個根本未夠想繼續炒
然後班員工就話你唔應承就罷工！
俾埋正當理由國泰秋後算賬炒晒班員工

Train 過易過留人...
我諗佢諗埋entry level 同middle 既差價來計數
基本上轉定行都得

淨係飛機服務員要簽？

咁地勤洗唔洗簽